<resources>
    <string name="app_name">مربی</string>
    <string name="Font">fonts/IRANSansMobile_Light.ttf</string>
    <string name="title_choose_file">انتخاب کنید</string>
    <string name="w1">
        گورباچف باید از جدایی چه چیزی از جامعه تجدید نظر می کرد. \n
خداودین\n\n

شوروی در چه چیزی به بن بست رسیده بود\n
سیاست\n\n

معیار جهان بینی الهی چیست \n
احساسات و عقل\n\n

1.	عاملی است که انسان را از ارتکاب به مفاسد اجتماعی و اخلاقی حفظ کرده و از ویژگی های بارز مرد می باشد برای حفظ خانواده و ناموس خود در برابر فسادهای جامعه.\n	غیرت\n\n
2.	مجموعه ویژگی های ذاتی، که انسان از بدو تولد بر اساس آن رفتار می کند.\n	فطرت\n\n
3.	از فروع دین که افراد را به انجام اعمال صحیح دعوت می کند\n	امر به معروف\n\n
4.	یکی از مهمترین ثمرات حیا و عفت که برای خانمها بیشتر مطرح است.\n	حجاب\n\n
5.	هویت جامعه انسانی.\n	انسانیت\n\n
6.	حالتی که معمولا افراد بعد از ارتکاب گناه و بی مسؤولیتی پیدا می کنند و همراه با حزن و ناراحتی می باشد.\n	شرمساری\n\n
7.	ویژگی که اگر با شعور همراه نباشد فرد را از عقلانیت دور خواهد کرد.\n	شور\n\n
8.	فردی که حالت درستی نداشته و اصطلاحا عقلش زایل شده است. معمولا بعد از شرب خمر به این حالت در می آید.\n	مست\n\n
9.	در احادیث نگاه به نامحرم به چه چیز تشبیه شده است؟\n	تیر\n\n
10.	از بزرگترین گناهان مسیر الهی\n	یأس\n\n
11.	یک سفر روحانی که برای افراد توانمند و مستطیع واجب است\n	حج\n\n
12.	در بحث حجاب، در خانمها باید پوشیده شود ولی در آقایان لازم نیست.\n	مو\n\n
13.	نشانه بی عفتی در کلام . ناسزا\n	فحش\n\n
14.	مترادف رایج حیا\n	شرم\n\n
15.	باور قلبی که بر طبق حدیث امام رضا (ع) یک درجه بالاتر از اسلام است \n	ایمان\n\n
16.	یکی از برنامه های فرهنگی سالانه اتحادیه که همزمان با سالروز ولادت حضرت زهرا (س) برگزار می گردد.\n	مادران آسمانی\n\n
17.	حجاب برتر\n	چادر\n\n
18.	فرو بستن چه چیزی در برابر نامحرم، اولین مرحله پاکدامنی است.\n	چشم\n\n
19.	کسی که زخم زبان می زند در قیامت شبیه چه موجودی محشور می شود\n	مار\n\n
20.	ضرب المثل معروفی است که می گوید بی گناه تا پای آن می رود ولی سرش بالای آن نمی رود.\n	دار\n\n
21.	یکی از مهمترین عوامل ادامه زندگی. داشتن باور مثبت.\n	امید\n\n
22.	پاکدامنی این پیامبر در مقابل هوس نامحرمان در قرآن مطرح شده است\n	یوسف\n\n

        با توجه به آیات :  134 آل عمران/ بقره 195/ شوری  23/ یوسف 22\n
 کدام عبارت ها در خصوص واژه ی " محسنین " صحیح تر است: 1 و 2 و 4 و 5 \n
کسانی که در آسایش و سختی انفاق می کنند\n
کسانی که در راه خدا انفاق می کنند\n
کسانی که ایمان آورده و عمل صالح انجام می دهند\n
کسانی که خشم خود را فرو می برند و از مردم خطاکار می گذرند\n
کسانی که پاداششان نزد خداوند اعطای علم و حکمت است\n


    </string>

    <string name="w2">
1-	طبق گفته امام چه کسی هلی کوپترهای کارتر را ساقط کرد \n
خدا\n
2-	آمریکا پس از شکست در طبس جمهوری اسلامی ایران را چه نوع تحریمی کرد \n
اقتصادی\n
3-	چه کسی دستور بازگشت نیروهای نظامی امریکا را از طبس داد\n
کارتر\n

        1.	یکی از موارد مصرف خمس و زکات – به معنای در راه مانده\n	ابن سبیل\n
2.	از ثمرات انقاق در زمینه های مختلف مادی و معنوی زندگی\n	برکت\n
3.	2 مورد از فروع دین که معمولا با هم بیان می شوند و وظیفه ما را نسبت به دوستان و دشمنان خدا مشخص می کنند\n	تولی و تبری\n
4.	تعبد\n	بندگی\n
5.	اولین غزوه مسلمین. \n	بدر\n
6.	روزی\n	رزق\n
7.	نیت\n	قصد\n
8.	از خود گذشتن و سر سپردگی به فرد، باور و یا هر چیزی. \n	وفاداری\n
9.	مایع حیات\n	آب\n
10.	فلاح\n	رستگاری\n
11.	تصمیم به واجب کردن کاری بر خود، در راه خدا. \n	نذر\n
12.	اگر سر سفره باشد ، موجب برکت سفره خواهد شد\n	نان\n
13.	انجیر\n	تین\n
14.	یکی از پیامبران الهی که نام دیگر ایشان اسرائیل است\n	یعقوب\n
15.	رحمان\n	بخشنده\n

با توجه به آیات : هود  116/ 8 انفال / کهف 49\n
کدام عبارت ها در خصوص واژه ی " مجرمین" صحیح تر است : 1 و 4\n
1-	کسانی که ظلم می کنند و از ظلم پیروی می کنند\n
2-	کسانی که از گذشتگان خود پیروی می کنند\n
3-	کسانی که هراسان و بیمناکند\n
4-	کسانی که در برابر صحنه ی احقاق حق کراهت داشته باشند\n
5-	کسانی که گناهان صغیره و کبیره زیادی دارند\n


    </string>

    <string name="w3">
1.	کدام کابینه دولت در زمان محمدرضا شاه کاپیتولاسیون را تصویب کرد. \n
اسدالله علم\n
2.	طبق  سخنرانی امام دولت با تصویب کاپیتولاسیون ملت ایران از چه چیزی پست تر کرد. \n
سگ\n
3.	امام دانش آموزان را برای پیروزی به چه چیزی دعوت کرد. \n
صبر\n

1.	هدیه ای که برای کمک به نیازمند داده می شود \n	صدقه \n
2.	مجموعه انسان ها \n	مردم \n
3.	تلاشگر \n	ساعی \n
4.	حکمی که فقیه استنباط و بیان می کند \n	فتوا \n
5.	یکی از روشهای تقسیم عادلانه بیت المال که در ایران هم در حال اجرا است \n	هدفمندی یارانه ها \n
6.	نیکوکاری به زبان عربی \n	بر \n
7.	وقتی در یک معامله هر یک از طرفین در جنس و یا مال خدعه ای ایجاد کنند \n	غش \n
8.	وظایف انسانها نسبت به دیگران \n	حق الناس \n
9.	اعتماد \n	اطمینان \n
10.	فقیر \n	نیازمند \n
11.	درمان \n	شفا \n
12.	محبت \n	مهر \n
13.	نعمت را افزایش می دهد \n	شکر \n
14.	کمک کردن به دیگران \n	دستگیری \n
15.	حفظ  و مراقبت از چیزی که دیگری نزد شما ودیعه گذاشته است \n	امانت داری \n
16.	جوانمرد \n	لوتی \n
17.	نام فردی که نزد امیرالمومنین ع رفت و از ایشان خواست تا برای او از بیت المال برداشت کند و امام هم دست او را روی آتش گرفت و اثر دست درازی به بیت المال را سوختن در آتش بیان کرد. \n	عقیل \n

        با توجه به آیات :  نور 55 /  انعام 79 / عنکبوت 65 /  نسا 48 / لقمان 13\n
کدام عبارت ها در خصوص واژه ی " مشرکین" صحیح تر است : 1 و 3 و 4\n
1-	شرک ظلمی بسیار بزرگ است\n
2-	قطعا کسانی که برای خدا شریک قائل می شوند، جزو فاسقین هستند\n
3-	خداوند هر چیزی را با مغفرت درست می کند به جز شرک\n
4-	کسانی که در امنیت و آرامش خدا را فراموش می کنند و درسختی ها ولحظات خطر مخلصانه از خداوند کمک می خواهند\n
5-	کسانی که اهل حنیفیت هستند\n

    </string>

    <string name="w4">
1.	آمریکا ایجاد نا امنی در مرز ها را توسط چه کشوری انجام داد؟ \n
عراق\n
2.	پنج کشوری که در صدر کمک به رژیم بعث عراق بودند عضو کدام بخش ساز مان ملل بودند؟ \n
شورای امنیت\n
3.	نیروی دریایی عراق به منطقه خسرو آباد در کدام استان تجاوز کرد؟\n
آبادان\n


        1.	هرگونه وسیله و ابزاری که انسان جهت دفاع از خود در مقابل دشمن و جهاد در راه خدا به کار می برد . \n	سلاح\n
2.	هجوم\n	حمله\n
3.	جنگی که در آن حزب الله لبنان بر اسرائیل غاصب در سال 2006 پیروز شد. \n	جنگ سی و سه روزه\n
4.	درجه نظامی قبل از سرگرد\n	سروان\n
5.	یک اصطلاح نظامی ، به این طریق که فرمانده از برابر صف سربازان که به طور منظم ایستاده اند عبور می کند. \n	سان\n
6.	کشوری که حدود 3 سال است تحت تجاوز مستقیم سعودی ها قرار گرفته است. \n	یمن\n
7.	قلب قرآن ، یکی از اسامی رسول الله\n	یاسین\n
8.	جهاد اکبر\n	جهاد نفس\n
9.	یکی از صفات شیطان به معنای طغیان گر\n	طاغوت\n
10.	مکانی که در آن شن های کویر سربازان خدا گشته و دشمنان خدا را به خاک و خون کشیدند. \n	طبس\n
11.	وسیله جنگی قدیمی با برد متوسط و قدرت تخریب زیاد\n	توپ\n
12.	وحشت\n	رعب\n
13.	میزان مسافت افقی که یک موشک طی می کند. \n	برد\n
14.	کیش و آیین\n	دین\n
15.	سلاحی که معمولا برای نابودی افراد ویا وسایل عبوری درون زمین کار گذاشته می شود\n	مین\n
16.	کشوری که برای منافع خود وارد حریم کشور دیگری شده و با آن کشور به جنگ می پردازد\n	متجاوز\n
17.	مکانی که مجرمین را در آنجا نگهداری و مراقبت می کنند. \n	زندان\n

با توجه به آیات : اعراف 157/ بقره 177 /  احزاب 23 /  توبه 119\n
کدام عبارت ها در خصوص واژه ی " صادقین" صحیح تر است : 2 و 3 و 5\n
1-	کسانی که به سوی مغرب و مشرق رو می کنند\n
2-	کسانی که وقتی با خدای خود عهد می بندند حتما به آن وفادار می مانند\n
3-	کسانی که به هنگام سختی و زیان و زمان جنگ اهل صبر هستند\n
4-	کسانی که عقیده ی خود را بین شهادت و انتظار تغییر می دهند\n
5-	به اهل ایمان و تقوا توصیه شده که با صادقین همراه باشند\n

    </string>

    <string name="w5">
1.	نام گروهی که توسط منافقین برای حمله نظامی به ایران شکل گرفت چه بود ؟\n
ارتش آزادیبخش\n
2.	عملیات چلچراغ منجر به تسخیر کدام استان شد ؟ \n
مهران\n
3.	چند روز بعد از امضاء قطعنامه ۵۹۸ عملیات مرصاد شکل گرفت ؟ \n
نه روز\n


        1.	خداوند در سوره عصر بعد از توصیه به حق به چه چیز توصیه می فرمایند\n	صبر\n
2.	مذهب پیرو اهل بیت (ع) ( دوازده امامی) \n	تشیع\n
3.	شهید معروف مدافع حرم که رهبری با لفظ شهید عزیز از ایشان نام بردند\n	حججی\n
4.	از دیدگاه امام (ره) حکم حفظ نظام جمهوری اسلامی چیست؟\n	واجب\n
5.	عملیات آزاد سازی خرمشهر\n	عملیات بیت المقدس\n
6.	نیروی ویژه برای انجام عملیات های خاص\n	تکاور\n
7.	یکی از صحابه پیامبر که به درجه "منا اهل البیت" رسید. \n	سلمان\n
8.	بیم\n	ترس\n
9.	یاری \n	نصر\n
10.	محل شهادت شهید چمران\n	سوسنگرد\n
11.	فرمانده اطلاعات عملیات آزاد سازی خرمشهر\n	باقری\n
12.	سلاح با قدرت تخریب زیاد\n	بمب\n
13.	محرمانه\n	سری\n
14.	سفیر امام حسین (ع) به کوفه که توسط ابن زیاد به شهادت رسید\n	مسلم\n
15.	فردی که در سوریه و عراق برای محافظت از حریم آل الله به مبارزه با تکفیری ها می پردازد\n	مدافع حرم\n
16.	شخصی که بعد از حمله به ایران امام (ره) او را دزدی خواند که آمد سنگی انداخت و رفت. \n	صدام\n
17.	کتابی با موضوع دفاع مقدس به معنای مادر. \n	دا\n


با توجه به آیات : مائده 30 / توبه 69/ مائده 5 / رعد 21 / بقره 27\n
کدام عبارت ها در خصوص واژه ی " خاسرین " صحیح تر است : 1و 4 و 5\n
1-	کسانی که عهد خود را پس از محکم کردن می شکنند\n
2-	کسانی که اتصالشان را با خدا قطع می کنند\n
3-	کسانی که از پروردگارشان می ترسند و از سختی حساب بیم دارند\n
4-	کسانی که بعد از ایمان کافر شوند و عملشان تباه شود\n
5-	کسانی که نفس اماره آنها  را به بدی ترغیب کرده و به عمل بد رسیده باشد\n

    </string>

    <string name="w6">

        1.	ایران از کدام پیمان نظامی کنار کشید؟\n
 سنتو\n
2.	قرار بود اولین عملیات با چند هواپیما انجام شود؟ \n
پانزده\n
3.	اولین نفر از سیاسیون که ماجرای کودتا را فهمید و در صدد بر طرف کردن آن در آمد چه شخصی بود ؟ \n
آقا خامنه ای\n



        1.	بلندترین نقطه و مرحله در هر زمینه ای\n	اوج\n
2.	توصیه قرآن در برخورد با کفار\n	اشدا\n
3.	نوآوری\n	خلاقیت\n
4.	فرد یا جامعه در حال رشد و پیشرفت\n	مترقی\n
5.	نظر\n	رأی\n
6.	استوار و محکم\n	راسخ\n
7.	اولین و مهمترین مرحله شناخت در علوم انسانی\n	خودشناسی\n
8.	طغیان گر\n	یاغی\n
9.	تلاش\n	کوشش\n
10.	بها و قیمت\n	ارزش\n
11.	دور اندیشی\n	آینده نگری\n
12.	کارخانه کوچک، که در آنجا معمولا فعالیت های اقصادی خرد و یا آموزش یک مهارت صورت می گیرد \n	کارگاه\n
13.	یافتن چیزی ناشناخته\n	کشف\n
14.	مجموعه‌ای از آثار یا فرایندهای ساخت انسان است که در جهت اثرگذاری بر عواطف، احساسات و هوش انسانی یا به‌منظور انتقال یک معنا یا مفهوم خلق می‌شوند\n	هنر\n
15.	همراه و دوست\n	یار\n
16.	بالیدن و نازیدن\n	افتخار\n
17.	بی خطر و مطمئن\n	امن\n
18.	آزاد\n	رها\n
19.	یار مهربان\n	کتاب\n
20.	بالاترین مرحله رشد انسان در راه خدا که برای رسیدن به آن تلاش  می کند\n	کمال\n
21.	حفظ تمامیت ارضی و سیاسی کشور\n	استقلال\n
22.	نوع سازنده آن در بهبود و رشد برنامه ها و فعالیت ها مؤثر است\n	انتقاد\n
23.	فرمان و دستور\n	امر\n
24.	مراحل پیشرفت در هر زمینه ای\n	رشد\n
25.	یکی از شروط لازم برای بالا بردن تمرکز و بهره وری در کارها\n	دقت\n
26.	پرداختن به آن مهم ترین وظیفه یک دانش آموز است\n	درس\n
27.	یکی از ارکان مؤثر در اقتصاد جامعه که ایجاد آن می تواند منجر به عزتمندی فرد و جامعه گردد\n	اشتغال\n
28.	برتری و بزرگی که افراد با کسب دانش و معرفت کسب می کنند\n	فضل\n
29.	اگر مراقبت نشود ، خودباوری می تواند تبدیل به آن شده و انسان را به هلاکت برساند\n	کبر\n
30.	یکی از صفات افراد سست و تنبل که در برخی ادعیه ( دعای امام رضا (ع) برای امام زمان (ع) در اخر مفاتیح ) عامل ناکامی افراد شمرده شده است\n	کسل\n
31.	کار به آن برآید نه به سخن گفتن\n	عمل\n
32.	مهمترین ویژگی که انسان را به حرکت در می آورد و منجر به خوباوری خواهد شد\n	عزم\n
33.	ایستادگی و پایداری که در هر عرصه ای می تواند راهگشا و عامل پیروزی باشد\n	مقاومت\n
34.	شایستگی و سزاواری\n	لیاقت\n

با توجه به آیات : بقره 51 / بقره 92 / آل عمران 140 / آل عمران 86/  مائده 45\n
کدام عبارت ها در خصوص واژه ی " ظالمین " صحیح تر است : 1 و 2 و 3 \n
1-	کسانی که  دنباله رو افرادی هستند که مسیر درست و صحیح را نمی روند\n
2-	ظالمین از محبت و دوستی خدا محروم می شوند\n
3-	یکی از آثار ظلم محرومیت از هدایت است\n
4-	کسانی که بعد از ایمان آوردن کافر می شوند\n
5-	کسانی که از قصاص دیگران نمی گذرند\n


    </string>

</resources>
